《**Unlimited**》\[1\]是[香港](../Page/香港.md "wikilink")[天后](../Page/天后.md "wikilink")[楊千嬅於](../Page/楊千嬅.md "wikilink")2006年12月15日發行的個人粵語大碟，是最後一張由[金牌娛樂發行的個人粵語大碟](../Page/金牌娛樂.md "wikilink")。唱片取名為《Unlimited》，是想傳遞生有限、活無限的信息。封面構思來自[手塚治蟲的](../Page/手塚治蟲.md "wikilink")[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")《[藍寶石王子](../Page/藍寶石王子.md "wikilink")》，左邊的男角本是女兒身，一方面希望擁有自己的感情生活，同時又望有男仔氣概來捍衛家園，就像現今女性不但要要照顧家庭，更要獨立自主，充滿責任感，表達出女人有獨立與及溫柔的一面\[2\]。雖然欠缺宣傳，但唱片的本地銷量大約為二萬五千張\[3\]。

## 曲目

## 歌曲簡介

### 派台歌

  - 1st PLUG 大傻
  - 2nd PLUG 我的生存之道
  - 3rd PLUG 水月鏡花

其實早在《大傻》派台前，《郎來了》的原本版本已派台。但原版收錄了在《[好人歌集](../Page/好人歌集.md "wikilink")》，此《郎來了（ROSE）》乃是其REMIX版本。

### 未被收錄之派台歌曲

此大碟與上一張[楊千嬅粵語大碟](../Page/楊千嬅.md "wikilink")《[Single(特別版)](../Page/Single_\(專輯\).md "wikilink")》的出碟時間相距差不多兩年，雖然其間[楊千嬅一直有派台歌曲上榜](../Page/楊千嬅.md "wikilink")，但未被收錄在此專輯內。包括：

#### 《唯有愛隨身》

為綠蘋果正能量主題曲，收錄於《[Love 05情歌集](../Page/Love_05情歌集.md "wikilink")》雜錦專輯中。

#### 《郎來了》

由2005年香港唱作女新人[王菀之作曲](../Page/王菀之.md "wikilink")，[林夕寫詞](../Page/林夕.md "wikilink")。歌名《郎來了》是源自[楊千嬅出道時作品](../Page/楊千嬅.md "wikilink")《狼來了》。[楊千嬅於](../Page/楊千嬅.md "wikilink")2006年出道已經十年，雖然一直有緋聞男友（[鄭中基](../Page/鄭中基.md "wikilink")），但仍未有其伴侶。她以上一張大碟《[Single(特別版)](../Page/Single_\(專輯\).md "wikilink")》來表示自己身份，繼而再以此歌來表達自己的心聲。此歌雖未有收錄在《Unlimited》中，但原版本《郎來了》收錄在《[好人歌集](../Page/好人歌集.md "wikilink")》雜錦專輯中，其REMIX版本《郎來了（ROSE）》就收錄在此碟最後一TRACK。是以[BOSSA
NOVA來重錄的作品](../Page/BOSSA_NOVA.md "wikilink")。

#### 《有過去的女人》

由2005年香港唱作男新人[側田作曲](../Page/側田.md "wikilink")。為[無綫電視劇](../Page/無綫電視.md "wikilink")《[女人唔易做](../Page/女人唔易做.md "wikilink")》之插曲，收錄在《[金牌女兒紅](../Page/金牌女兒紅.md "wikilink")》粵語合輯，以及楊千嬅《Simply
Me》 (新曲+精選)中。

#### 《滾》

由[楊千嬅及](../Page/楊千嬅.md "wikilink")[梁漢文合唱](../Page/梁漢文.md "wikilink")，收錄於[梁漢文](../Page/梁漢文.md "wikilink")《[The
Story of
June](../Page/The_Story_of_June.md "wikilink")》粵語專輯，以及楊千嬅《千嬅盛放》精選專輯中。

#### 《橙色暑假》

由2005年香港唱作男新人[側田作曲](../Page/側田.md "wikilink")。為[香港電台](../Page/香港電台.md "wikilink")[太陽計劃](../Page/太陽計劃.md "wikilink")2006主題曲，收錄於[側田](../Page/側田.md "wikilink")《[No
Protection (Dual Disc
Version)](../Page/No_Protection.md "wikilink")》粵語專輯中。

出碟後一星期銷量為25000隻,總銷量為32000隻

## 流行榜與獎項

|           歌曲           |          最高位置          |          獎項          |
| :--------------------: | :--------------------: | :------------------: |
| <small>903專業推介</small> | <small>中文歌曲龍虎榜</small> | <small>勁爆本地榜</small> |
|        **郎來了**         |         **1**          |        **1**         |
|         **大傻**         |         **1**          |        **1**         |
|       **我的生存之道**       |         **1**          |        **1**         |
|        **水月鏡花**        |          \--           |          8           |

## 唱片獎項

  - 2006年度香港最佳音樂選 -
    最佳專輯監製及製作《[Unlimited](../Page/Unlimited.md "wikilink")》

## 參考文獻

[Category:楊千嬅音樂專輯](../Category/楊千嬅音樂專輯.md "wikilink")
[Category:2006年音樂專輯](../Category/2006年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:香港音樂專輯](../Category/香港音樂專輯.md "wikilink")
[Category:流行音樂專輯](../Category/流行音樂專輯.md "wikilink")
[Category:金牌娛樂音樂專辑](../Category/金牌娛樂音樂專辑.md "wikilink")

1.
2.
3.  2006年12月18日 大公報